﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-3">16. Если скажут, что мудрецы всех народов пришли к верным представлениям о единстве и бесконечности божества, я соглашусь с этим.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">Но, во-первых, это исключает всеобщность согласия в чем-нибудь, кроме имени; так как мудрецов очень мало — один, вероятно, приходится на тысячу, то эта всеобщность очень ограниченна.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">во-вторых, это обстоятельство ясно показывает, на мои взгляд, что самые верные и лучшие понятия о Боге не запечатлены, но приобретаются размышлением и обдумыванием и надлежащим применением своих способностей.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">В мире люди мудрые и вдумчивые, надлежащим образом и тщательно используя свое мышление и разум, достигают верных понятий об этом и других предметах, между тем как ленивые и невдумчивые, составляющие значительное большинство, заимствуют свои понятия наудачу, от обычного предания и представлений простого народа, не ломая над ними своей головы.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">И если считать понятие о Боге врожденным вследствие того, что оно есть у всех мудрых людей, то и добродетель также придется считать врожденной, ибо мудрецы всегда обладают ею.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3"><silence msec="500"/></rate></voice>